{
    "home for humanity": "人类之家",
    "Timber Shelter": "木材庇护所",
    "Lari Octagreen Shelter": "拉里八角绿色庇护所",
    "Temporary Shelter": "临时庇护所",
    "Bamboo Shelter": "竹子庇护所",
    "Superdobe Shelter": "超级多贝庇护所",

    "About": "关于",
    "about_text": "在人类之家，我们相信每个人都应该拥有一个安全和滋养的地方来称之为家。我们基于同情、社区和可持续生活的原则成立，使命是创造能够使个人和家庭繁荣的经济适用房解决方案。",
    "our_mission_title": "我们的使命",
    "our_mission_text": "我们的使命是创造一个每个人都能获得满足其需求并支持其福祉的优质住房的世界。",
    "our_vision_title": "我们的愿景",
    "our_vision_text": "我们的愿景是创造一个每个人都能获得满足其需求并支持其福祉的优质住房的世界。",
    "faqs": "常见问题",
    "climate": "气候",
    "head count": "人数",
    "cost": "成本",
    "price": "价格",
    "weeks": "周",
    "search": "搜索",
    "material list": "材料清单",
    "open instructions": "打开说明",
    "download as pdf": "下载为PDF",
    "comments": "评论",
    "post comments": "发布评论",
    "the name": "名字",
    "john warne": "约翰·沃恩",
    "bamboo instead of metal": "由于没有金属可用，我在庇护所的建造中使用了竹子，而不是金属。结果证明这是一个很好的选择——坚固且环保！",

    "Clean out the a flat area of land, remove all stones, and plants.": "清理一块平坦的土地，移除所有石头和植物。",
    "Mark the dimensions of the shelter. Place a stone on each of the marked points.": "标记庇护所的尺寸。在每个标记点上放一块石头。",
    "Where you have placed a stone, dig a hole about 40 cm deep.": "在放置石头的地方挖一个大约40厘米深的洞。",
    "Pile the soil far enough away from the holes to prevent collapse.": "将土堆放在离洞足够远的地方，以防止塌陷。",
    "Add a stone base into each hole.": "在每个洞中添加一个石头基础。",
    "Place the two vertical columns onto the stone base…": "将两个垂直柱子放在石头基础上……",
    "…and fill the hole with soil. about 30 cm of the column should be buried.": "……并用土填满洞。柱子的约30厘米应埋入地下。",
    "Make sure the column is well buried and water will drain away from the wood.": "确保柱子埋得很好，水会从木头上排走。",
    "If the column is not stable, add nails or a wooden anchor.": "如果柱子不稳定，请添加钉子或木锚。",
    "Fix the ridge beam to the vertical columns.": "将山脊梁固定在垂直柱子上。",
    "Nail the ridge beam to the column or use ropes, if nails are not available.": "将山脊梁钉在柱子上，或者如果没有钉子则使用绳子。",
    "Connect the two posts well. Use at least two nails at an angle.": "将两个柱子连接好。至少使用两个钉子以一定角度。",
    "If nails can not be used or are not sufficient, use ropes.": "如果无法使用钉子或钉子不够，请使用绳子。",
    "Make sure the beams is well connected to the pole.": "确保梁与柱子连接良好。",
    "Make the base wall out of masonry. make the base 4.3 m long 3.75 m wide and 90 cm high.": "用砖石建造基础墙。基础长4.3米，宽3.75米，高90厘米。",
    "After laying one layer of bricks, build up the corners to full height. Then complete the walls.": "铺设一层砖后，将角落建到全高。然后完成墙壁。",
    "Place and fix the rafters.": "放置并固定椽子。",
    "Place the rafters on the stone foundation, measure and mark their length.": "将椽子放在石头基础上，测量并标记它们的长度。",
    "Cut the rafters to length, and place them back into the hole and fix them to the ridge beam.": "将椽子切割到合适的长度，然后放回洞中并固定在山脊梁上。",
    "Make sure the rafters are properly fixed to the ridge beam.": "确保椽子正确固定在山脊梁上。",
    "Make sure the foundation is deep enough and water drains away from the wood.": "确保基础足够深，水能从木头上排走。",
    "Cover the rafters with two of the plastic sheeting.": "用两层塑料薄膜覆盖椽子。",
    "Make sure the sheets overlap on top of the structure.": "确保薄膜在结构顶部重叠。",
    "Fix the purlins on top of the plastic sheeting.": "在塑料薄膜上方固定檩条。",
    "Cut the remaining plastic sheet along the above shown pattern.": "沿上面显示的图案切割剩余的塑料薄膜。",
    "Attach one triangle at the front and one at the back of the shelter.": "在庇护所的前面和后面各固定一个三角形。",
    "Cut the opening for the door on the front.": "在前面切割门的开口。",
    "Fix the plastic sheeting onto the brick wall.": "将塑料薄膜固定在砖墙上。",
    "Use a piece of wood to fix the plastic sheeting onto the masonry wall.": "使用一块木头将塑料薄膜固定在砖石墙上。",
    "Gather dry plant material and rags to be used as insulation.": "收集干燥的植物材料和破布作为绝缘材料。",
    "Make packages of insulation material to be put on the roof.": "制作绝缘材料包放在屋顶上。",
    "Place the insulation material on the roof between plastic sheeting and purlin.": "将绝缘材料放在屋顶上，位于塑料薄膜和檩条之间。",
    "Add the roof sheeting on top of the purlins and nail them to the structure.": "在檩条上方添加屋顶薄膜并将其钉在结构上。",
    "Overlap the sheets. Use umbrella or twisted roofing nails.": "重叠薄膜。使用伞形或扭曲的屋顶钉。",
    "Cut the remaining 4 m long plastic sheeting in two 1 m wide stripes.": "将剩余的4米长塑料薄膜切成两条1米宽的条带。",
    "Nail the two strips on top of the roof to cover the gap between the metal sheets.": "将两条条带钉在屋顶上，以覆盖金属薄膜之间的缝隙。",
    "Place three of the guy ropes over the roof.": "将三根支撑绳放在屋顶上。",
    "Tie the ropes to stakes. Angle the stakes for better support.": "将绳子绑在桩上。将桩倾斜以获得更好的支撑。",
    "Place the other two guy ropes along the side and tie them down in the same way.": "将另外两根支撑绳放在侧面，并以相同的方式绑好。",
    "The shelter is finished.": "庇护所完成。",

    "16 x Stone Base ca. loggie.20 x loggie.20 x loggie.10": "16 x 石头基础 ca. loggie.20 x loggie.20 x loggie.10",
    "10 x Guy rope stakes  dia. 75 mm, L=1.00 m": "10 x 支撑绳桩 dia. 75 mm, L=1.00 m",
    "Masonry bricks 3.5 m^3 Bricks shown:  12 x 12 x 25 cm ~ 800 ricks": "砖石 3.5 m^3 显示的砖：12 x 12 x 25 cm ~ 800 块砖",
    "Polyethylene rope  dia. 12 mm, L=50 m": "聚乙烯绳 dia. 12 mm, L=50 m",
    "3x Plastic sheeting 4.00 x 6.00 m": "3x 塑料薄膜 4.00 x 6.00 m",
    "Shovel / Spade / Pickaxe  to dig small holes": "铲子 / 锹 / 镐 用于挖小洞",
    "Additional rope dia. 9.4 mm, L=100 m": "额外绳子 dia. 9.4 mm, L=100 m",
    "Saw to cut the wood to the right length": "锯子用于将木材切割到合适的长度",
    "Hammer to nail different pieces together": "锤子用于将不同的部分钉在一起",
    "1 kg Carpenter nails  40d, 12.5 cm": "1 kg 木工钉 40d, 12.5 cm",
    "1 kg Umbrella nails  6d, 5 cm": "1 kg 伞钉 6d, 5 cm",
    "Knife for cutting fabric and rope": "用于切割布料和绳子的刀",
    "24x Roof sheeting 1.85 x loggie.75 m": "24x 屋顶薄膜 1.85 x loggie.75 m",
    "2x Vertical columns  dia. 75 mm, L=3.05 m": "2x 垂直柱 dia. 75 mm, L=3.05 m",
    "1x Ridge beam dia. 75 mm, L=4.27 m": "1x 山脊梁 dia. 75 mm, L=4.27 m",
    "14x Rafters dia. 75 mm, L=4.27 m": "14x 椽子 dia. 75 mm, L=4.27 m",
    "6x Purlins dia. 75 mm, L=4.27 m": "6x 檩条 dia. 75 mm, L=4.27 m",

    "Select Language": "选择语言",
    "English": "英语",
    "Spanish": "西班牙语",
    "French": "法语",
    "German": "德语",
    "Chinese": "中文",
    "Hindi": "印地语",
    "Menu": "菜单",
    "Close": "关闭",
    "Steps": "步骤",
    "Previous": "上一个",
    "Next": "下一个",
    "Prepare the Site": "准备现场",
    "Conversion": "转换",
    "Material list": "材料清单",
    "References": "参考文献",
    "How to dig holes about 40cm deep | Youtube | 2024": "如何挖掘约40厘米深的洞 | Youtube | 2024",
    "Close": "关闭",
    "Scroll to Top": "滚动到顶部",
    "Mute": "静音",
    "Unmute": "取消静音",
    "Post Comment": "发布评论",
    "No comments yet.": "还没有评论。",
    "Instructions": "说明",
    "Download as PDF": "下载为PDF"
  }